\documentclass[UTF8]{ctexart}
\author{HelloWorld}
\title{常用数学符号的 LaTeX 表示方法}
\begin{document}
\maketitle

\section{特殊符号}

\subsection{单个字符}

在LaTex中，大部分键盘字符都可以直接输入，但是“\#，\$，\%，\{，\}，\~{}，$\backslash$，\^{}，”在Tex中有特殊的用途，排版时需要在字符前面加入强制转换。

这些特殊字符应该按如下对应输入：

\#---------$\backslash$\#

\$---------$\backslash$\$

\%---------$\backslash$\%

\&---------$\backslash$\&

\{---------$\backslash$\{

\}---------$\backslash$\}

$\backslash$---------\$$\backslash$backslash\$

\^{}---------$\backslash$\^{}\{\}

别处又找来这些：

换行---------$\backslash$newline

\textbackslash---------$\backslash$textbackslash

\textcopyright---------$\backslash$textcopyright

\textregistered---------$\backslash$textregistered

$^\circ$C---------\$\^{}$\backslash$circ\$C

\pounds---------$\backslash$pounds 

\dots---------$\backslash$dots

\today---------$\backslash$today  

\LaTeX{}---------$\backslash$LaTeX\{\}

\TeX{}---------$\backslash$TeX\{\} 

\LaTeXe{}---------$\backslash$LaTeXe\{\}

没有空格 ab---------ab

小空格	a\,b---------a$\backslash$,b

大空格	a\ b---------a$\backslash$ b

quad空格 a \quad b---------a $\backslash$quad b

两个quad空格	a \qquad b---------a $\backslash$qquad b


\subsection{空格\&换行}

空格：西文单词用空格隔开，TEX中的连续多个空格在编译排版时被看做一个空格。

换行：连续两个回车被看做是段落结束，可以使用$\backslash$$\backslash$强制换行。

\subsection{引号}

左单引号用键盘左上角的倒引号"`"；

右单引号用键盘enter键旁边的单引号"'"；

左双引号是连用两个倒引号"``"；

右单引号连用两个单引号"''"；

当单引号与双引号相邻时，在两者中间插入一个”$\backslash$,“。

\subsection{连字号、破折号}

一个连字号"-"表示一个连字号“-”

连续用两个连字号"-"表示数字范围符号“--”

连续用三个连字号"-"表示西文破折号“---”

（数学中的减号或者负号，需要输入\$-\$）

\subsection{连体号}

在Latex中，把ff这样的字母组合，当成一个连体号排版出来的，而不是分开来的。如要将两者分开，应在两者中间加入“$\backslash$/”,即“f$\backslash$/f”，效果如“f\/f”。

\subsection{句号后面的空白}

句号圆点：（1）可以表示句子结束，（2）也可以表示缩写。

在Latex中，小写字母后面圆点表示句子结束，但是为了表示缩写，需在圆点后倒斜线加上空格，即“$\backslash$ ”，表示缩写后面可以分行;


在Latex中，大写字母后的圆点看做是一个缩写而不是句号。有时大写字母后面圆点表示成句号，可以在圆点前加上$\backslash$@，即“$\backslash$@.”



\section{数学符号}

\subsection{数学模式重音符}

$\bar{a}$ \quad $\backslash$bar\{a\} \qquad
$\acute{a}$ \quad $\backslash$acute\{a\} \qquad
$\breve{a}$ \quad $\backslash$breve\{a\} \qquad
$\grave{a}$ \quad $\backslash$grave\{a\} \qquad

$\dot{a}$ \quad $\backslash$dot\{a\} \qquad
$\ddot{a}$ \quad $\backslash$ddot\{a\} \qquad
$\hat{a}$ \quad $\backslash$hat\{a\} \qquad
$\widehat{a}$ \quad $\backslash$widehat\{a\} \qquad

$\check{a}$ \quad $\backslash$check\{a\} \qquad
$\vec{a}$ \quad $\backslash$vec\{a\} \qquad
$\tilde{a}$ \quad $\backslash$tilde\{a\} \qquad
$\widetilde{a}$ \quad $\backslash$widetilde\{a\} \qquad

\subsection{小写希腊字母}

\subsection{大写希腊字母}

１、指数和下标可以用\^{}和\_后加相应字符来实现。比如：







\end{document}